新加坡當兵 你問我答

有巴打叫我開post 好囉

push?

外國人做唔做到？

我係香港都當過好多次兵

做到 總之係新加坡公民 永久性居民 係男嘅 就一定要當 我見過英國人美國人大陸人台灣人印度人 連俄羅斯沙展我都見過

講

reserve?

你屋企點拎新加坡永居/passport

呢種兵又係另一種嘅痛苦 應該 不過起碼唔駛食軍營裏面嘅頂級劣食已經好好啦

當緊兩年兵役 不過當完我應該唔駛reserve

咩兵種？

我係新加坡出世 老豆converted singaporean 一出世就被迫攞新加坡passport

憲兵

想我講咩

本身身型係點？
操完有幾大改變？

影副body黎睇下係咪真係當緊兵

你specialize 係邊？
warfare? combat?
logistic 補給？
communication/information
medic?
aviation??

移過去都要？

體能點練？

平時係香港生活 但要返新加坡當兵?

憲兵即係military police主要做軍法執行 算係半軍半警啦 專精步操 防暴 搜查戰爭罪行證據 同埋囚禁戰俘 犯軍法嘅人

移過去嘅話第一代移民唔駛 移民個仔要

明白，謝謝

出班後typical day係點？
唔計係military school 5點幾起身drill, 上堂學law

每日三餐之前60 x pushup 60 x situp 60 x squats 分3 set 即係每set各20下 隔日朝早跑4k 邊跑邊唱歌 唔可以停(跑同歌都唔可以停) 跑完做以上嗰set嘢 包你半年輕16k 我而家著小左兩個碼

咁chur頂唔順，不了。

憲兵呢啲兵種會唔會比其他兵種仇視/睇唔起？畢竟你地職責上專捉自己人

75000新加坡紙+軍事監獄n個月 跟住迫你入返去服役 不過因為咁入返去嘅人通常都不得好死 因為軍官知你逃兵會針住你屌

表示我hea做 成日偷雞 但係都半年瘦16k 長肌就少少啦

我屌 不了

係 我讀咗兩個月CU跟住去服役 係上年十一月先過去

多唔多人避兵役？多數用咩方法？

覺得香港好啲定星加坡好啲？

兵種有無得填 preference? 定係任佢派位?
如果想入 air force 係咪超高難道?
兵種會唔會 rotate? 例如做幾個月文職?

Typical day呀 好睇你係憲兵咩unit 我剛剛完成憲兵基本專業訓練 分去執法者部門 我唔太清楚 據我所知係六半起身 有執法嘅任務就做 無就體能/查房 跟住一係訓練一係standby (hea)一係軍營站崗 軍校就五半起身

憲兵體能唔算chur啦

有 不過佢地唔care 都係睇你教育同健康 入air force非常難 一定要係本土土生土長嘅華人
兵種唔會rotate 除非你突然健康出問題 文職通常要心體有障礙先會做到 fit嘅人都有做嘅 不過想做唔好望啦

都有 多就唔敢講 一係去外國 一係詐病 一係扮gay(不過係新加坡gay會失去大量福利)

先報到
睇完再留言

嘩
只收華人？

佢地唔會揾馬拉人飛
叛國就無戰機

我現家係香港都自己練下野先
可惜香港槍牌難考

唔L信佢地

見你香港大有無比local排？

樓主係坡仔

洗唔洗守istana

教育會睇乜嘢?
因為大家都係讀完中學就入伍, 睇學校? A Level成績?
點樣考 corporal 或者 officer?

好彩我clearance唔夠 唔駛

點解要讀左兩個月CU先
唔直接等到11月

有無人工？

CU話反正要等不如讀住兩個月先 跟住佢話交左嘅學費撥去兩年之後 變相兩個月免費 咁咪讀下lo

3600HKD一個月你覺得算唔算係人工????

好唔好
點解要去做

俄佬sgt 係咪成日suga!suga nahui 咁鬧人。

你嗰啲就算把啦

打槍會比你想像中難啊ching 不過都值得試嘅

local排? 咩意思

係 不過我喜歡人叫我香港人多d

straight or queer?

無啊 最似嗰一次係練近身搏擊術嗰陣要一個人訓係地下另一個人騎住個人咁玩 好...... 連sgt都笑左

我都識個fd喺新加坡做兵，佢話日日都食雞脾食到厭

新加坡4年中學2年高中 通常睇嗰兩年係讀A level, 文憑, 定係執業牌(ITE)/O level 唔多care成績 只care個試係咩
Corporal唔需要考 留得夠耐自然有promotion
Officer要神經病嘅先考到

係 仲係難食到死 佢話7蚊波紙一個餐 我屌 係咪有5蚊都飛左佢d戰機度

唔知 只有一面之緣 不過佢好撚大隻

好難講 論生活環境 一定新加坡寬敝d 購物 除左飯平之外其他都貴過香港 因為有7%GST 論方便 香港必然優勝 新加坡去超市都要搭車 更何況香港公共交通好強 真係要搭過其他地方嘅巴士地鐵先明白香港好撚快

Mp spec?

Mp men

Dog unit are u?

屌 我都係mp wor巴打 有冇咁好啱

屌 咩unit

8sir reporting to Clementi Camp next week

EU

dog unit mp intake而家全cut

My fd said there is one guy from mp also from HK that is you haha

哇屌 你mp spec???

Yes add tg?

無tg等等

我記得港大有個教授係新加坡當兵入埋籍跟住入左nus讀書之後返左香港教書

spec course chur唔chur lol

新加坡國防上有咩假想敵?
馬拉、印尼?

係咪可以因宗教信仰問題揀做消防員代替當兵？

坡妹定港女正啲

There is one enchik he fked up. He always knock us down for no reason. When he came in, u know u will be in push up position in 5 mins.

有一排當地返工
新加坡仔個個都好中意做gym
可以話新加坡一個肥仔都無

有近視會點
如果係移民過去，入籍服兵役果陣會唔會用你專長去分兵種
e.g.你本身係醫生或者救護員就分你去做medic，工程師就分你去做土木/整機整車
定兜野分哂去做GI

有無去聖誕島做training？

好似入籍第一代你想當都無得當......?

你就想

港女

咁你未見識過d馬拉

咁咪永遠係新兵

新加坡個個都有近視基本上佢地唔care
有專門嘅技能有可能會考慮分你去專門嘅地方嘅
不過軍隊所用d技巧比考牌讀書嗰d標準低好多所以都無咩所謂

一開始一定訓練做GI先 除非殘障

唔知 我睇教授cv係咁寫
可能有bno就得 80年代既事

唔知啦 不過80年代兵役chur到會死人 你教授好厲害

本身響香港做緊醫護行業 有無機會響新加坡做到醫護兵

非9up

你睇下個cv就知